赴英論壇 林淳軒：港已變獨裁

赴英論壇 林淳軒：港已變獨裁

要聞

0:00

【本報訊】香港眾志林淳軒到英國出席由前港督彭定康主持的學術自由論壇，向來自世界各地代表講述香港民主及學術自由遭衝擊情況。他指香港已由文明城市變成獨裁城市，盼國際多關注。有曾參與八十年代波蘭反共產政權政治家向港人忠告，港獨只會令香港民主運動失去國際支持。

林淳軒前日在牛津大學發言，並與前港督彭定康握手。林景輝攝

波蘭反共者：勿搞港獨

由歐洲大學聯盟召開的學術自由論壇，前天在英國牛津大學舉行，由身兼牛津大學校監的前港督彭定康主持。林淳軒代替獄中服刑的黃之鋒發言。林向論壇上百名嘉賓講述香港民主及學術自由遭衝擊情況。其中佔中發起人戴耀廷遭建制派狙擊，或會失教席，是政治侵蝕學術自由。而多間大學校長發聲明反對濫用言論自由，令人擔心大學將難發表異見。

他指香港青年只希望爭取言論、表達政見自由及民主制度，惟可見將來普選難以落實，相反他們面對的是更嚴苛懲罰及監獄生涯。香港已由文明城市變成威權以至獨裁城市。

曾參與波蘭反共產政權的波蘭前外交部長西科爾斯基（Radoslaw Sikorski）在發言時以波蘭經驗向港人忠告，結果比美好目的重要；不少西方國家支持「一個中國」，如港人否認中國對港主權，沒民主國家會支持；波蘭人在多次起義失敗後才發現，最激進一群原來是政權故意誘發的。

■特約記者林景輝牛津報道

相關新聞

嚴敏華：倘23條立法要離婚
要聞 3小時前

眾志「自囚」撐良心犯 今上街反威權支聯會抗議中共欺壓維權者
要聞 3小時前

香港已成另一個星加坡
表面的民主

咁佢又好似啱喎

一開始係支那吹出黎
689再大大力咁撥火
先有今日既港獨